李嘉誠反送中連發聲 專家：句句擊中中共要害

香港反送中運動以來，香港首富李嘉誠接連發表兩次言論後，遭到中共官媒「口誅筆伐」。專家認為，李嘉誠的兩次發聲，都命中了中共的要害，如他寫的「愛自由，愛包容，愛法治」是中共的死敵等，這令中共惱羞成怒。

港人的反送中運動從6月至今，不但沒有停止，而且還有進一步激化的趨勢。期間，不少香港商界人士迫於中共的壓力，不但不敢就此表態，甚至還被迫出來「撐警」，但李嘉誠接連兩次發聲，令中共相當不滿。

李嘉誠的「主人翁」言論刺痛了中共
李嘉誠9月8日出席香港慈山寺祈福活動時，公開發聲勸架：希望抗議者能夠體諒大局，而執政者都能夠對「我們未來主人翁」， 能夠「網開一面」。

時評家林保華9月18日對法廣記者表示，李嘉誠要求對香港未來的「主人翁」網開一面這句話「深深得罪了共產黨」，在共產黨眼裏，黨才是中共國家主人，豈容他人置喙？且北京已視香港抗議者為「暴徒」，讓他們做未來主人，豈不是要推翻共產黨統治？

林保華表示，李嘉誠深知他這些話可能帶來的嚴重後果，但還是說了別人不敢說的話，這是91歲高齡的他，「對香港最後的回饋」。

李嘉誠發表上述言論後，不但遭到中共政法委批其「縱容犯罪」，而且還遭到中共喉舌《人民日報》、新華社的「口誅筆伐」，它們將本來是政治問題的反送中運動，說成是因為李嘉誠這些地產大亨們推高了房價所致。

對於中共政法委的指責，李嘉誠表示自己習慣於「莫須有的指責」，並表示，他所說的「寬容不等於縱容」。

對於中共官媒將反送中運動與房價掛鉤，外界普遍質疑中共企圖借香港房價來轉移港人反送中、爭取民主、法治的視線。而且外界還質疑，香港的房價攀升是由於香港地產商，那大陸的高房價又怪誰呢？香港在英國治下時，為甚麼沒有這個危機，而回歸大陸後，為甚麼爆發了呢？

「自由 包容 法治」是中共的死敵
李嘉誠8月16日在多家報章的頭版，刊登兩則廣告，一則是「黃台之瓜，何堪再摘」，僅僅幾個字；另一則是中間寫著有禁止符號在「暴力」兩字上，兩字上面寫有「最好的因可成最壞的果」，左右兩邊寫著「愛中國．愛香港．愛自己」，「愛自由．愛包容．愛法治」。

林保華對法廣表示，李嘉誠提到「愛自己」，是不忍心看到香港年輕人在街頭被暴打濺血，表現的是正常人的人性，而他寫的「愛自由，愛包容，愛法治」，這三者恰恰是中共的死敵。

中共批李嘉誠 轉移視線
香港區中共前全國政協委員劉夢熊9月17日對美國之音表示，李嘉誠現在可能成為了中共進行「鬥爭」的一個對象，北京可能希望通過「炮轟」李嘉誠把香港「反修例」民眾的不滿從政治層面轉移到經濟、民生的層面，來減弱香港林鄭月娥政府和中共政府受到的壓力。

劉夢熊說，九十多歲的李嘉誠，本來希望促進當權者與年輕的抗爭者進行良性的互動，不料他的一句「閒話」被當局「無限上綱」，把李嘉誠希望社會從對立轉向對話、由撕裂變為和諧的出發點曲解為「縱容犯罪」，這太「過份」，實在是「令人心寒」。

中共可能統戰李嘉誠失敗
獨立時評人、自媒體「小民之心」主持小民對美國之音表示，中共對李嘉誠的不滿可能是一種積累的作用，是「冰凍三尺非一日之寒」。

法廣也認為，中共對李嘉誠的不滿也是積累起來的。中共十八大後不久，李嘉誠就開始從中國撤資，當時中共官媒就刊文批李嘉誠，但整體上還算克制，但中共記著帳。這次香港反送中危機中，李嘉誠出面說了幾句本來不偏不倚的話，沒想到遭到如此「炮轟」，也可看作是北京當局對李嘉誠憤怒的總爆發。

小民認為，香港的抗議活動已經持續了三個多月，中共絕對不會任其發展，相反可能已經在幕後作了大量的工作（統戰，筆者註），但香港的富豪們「不大買帳」。

黃台之瓜 何堪再摘
時政評論員石實對《大紀元》記者表示，中共除上述原因對李嘉誠不滿外，還有一條就是他再次引用唐朝「章懷太子」李賢的絕命詩《黃台瓜辭》：「黃台之瓜，何堪再摘」。

唐高宗死後，皇后武則天想自己當皇帝，先是毒殺了自己的長子，也是當時的太子李弘；之後，武則天又逼二兒子李賢自殺。

李賢當太子時，有感於武則天殺太子，憂懼中寫下著名的《黃台瓜辭》，全詩為：「種瓜黃台下，瓜熟子離離。一摘使瓜好，再摘令瓜稀。三摘尚自可，摘絕抱蔓歸。」

石實表示，李嘉誠引用「黃台之瓜，何堪再摘」，意在表示：香港主權移交大陸後，港人的民主、自由不斷被中共剝奪，現在中共又想利用修訂香港的《逃犯條例》，將所謂的違犯中共法律或其異見人士引渡到中國受審，這等於又剝奪了港人的法治，如此港人已沒有任何民主、自由以及法治，中共把黃台瓜「摘絕」了。#

走左資仲唔撚屌鳩你咩
以前就話同江澤民拍住上
依家玩回血劍

因果由國 容港治己

關咩要唔要害事
中共現時掌權嗰班一早唔妥李嘉誠架啦
兩次唔肯靠邊只係成為藉口

再望望，大紀元
PASS

中聯辦大手掃入300飛買樓

唔知澤鉅哥咩感受

狗咬狗

誠哥出錢請堆僱傭殺手暗殺中共啦。

走左資講句野都大聲d
馬雲都係驚撚左中共先走佬
班戇鳩藍絲仲以為你自己好撚威

原來已經91歲，一直以為得70幾歲

李嘉誠講既普世道理, 居然句句擊中中共要害, 呢個中共真係可悲

後果致富

可能佢真係有本事鬥贏都唔定

走左資先敢講

見到微博大量五毛攻擊李嘉誠就知
但人地doesn’t give a shit

李嘉誠兩年前就估中一早走資
今次又係晨咁早就出聲幫香港

睇黎香港有救

我會多謝誠哥 但唔會感激

悶聲發大財,中國發大財

數神

希望誠哥長幾年命, 做多D野
一個咁有價值既人, 無比中共統戰係好事
唔計能源, 電訊同其他野, 剩係講貨櫃碼頭泊位, 佢佔全球12%, 全世界十繁忙碼頭, 有5個佢有泊位, 連伊拉克, 巴拿馬運河都搞到手
佢出手係美國, 歐盟, 北約, 做野對封死中共好大幫助

老共建立既係類似帝制權威管治
佢哋最後想攪埋鬼佬先事敗

佢背後都冇包袱，91歲人都就嚟升天，做返啲嘢回饋都差不多啦
係香港白手興家做咁耐生意或多或少都對香港有感情，可能唔想見到香港咁比中共搞到沉左

長佢老母命同支共一齊落地獄
佢只係靠山倒下迫住出聲抵抗
如果肛交棒仲有權勢
咪一路再溫水煮你地班豬

因果由國
容港治己
義憤民誠

見字請自發幫推一個關注義士POST / 行動POST / 抵制POST / 文宣POST / 聯署POST / 眾籌POST 明白大家行動上需要休息 但網戰禁幾個制都只係十秒 唔該兄弟

對香港最後的回饋

佢有心幫香港
早就係84中英聯合時就要做野啦
條仆街89後仲上支那投資
咪當條撚樣神拜

支共既存在本身就係好可悲

李嘉誠差唔多次次都買中,
唔係點做到香港首富呀

921光復屯門
元朗靜坐
沙田戒嚴

其實撇除之前嘅嘢唔講..
雖則佢真係撤晒資...
但佢冇必要瓜田李下...

咁多年冇得罪過支共隻隻字都諗清諗楚先講
而家肯咁樣暗示...都仲唔係表咗態...? 點都有d情意結嘅
話唔定佢暗底支持埋革命添...
不過唔該再比多d...

錢而家唔使求啦...名留青史啦
成事佢仲唔係復興中華民族第一人...

誠哥
香港有李嘉誠 台灣有郭台銘
直線抽擊中共

中共死性不改

雖然好冷水，但係離2047都不遠，到2047都係一大壇野...佢要溫水香港人，香港人係會知，係要靠我地去教下一代睇清事實同教佢地老閪都唔好信共產黨

係宜家佢用熱水甚至係滾油攪香港人先咁大獲...我唔係話溫水係好，始終都好過咁辣咁淋落來...

佢地內部派系鬥爭其實都唔到我地去估同理，我地只要做好自己本份就夠了。永不神化任何人，香港人都係平等手足

佢1999同2000年係英國剩計賣Orange賺1500億
用實力贏班鬼佬, 個個聽到佢個名嘩嘩聲
1995-97年佢係北京個東方廣場, 過百億項目比人玩到差D爛尾
江果陣做陣主席, 聲都無出過

佢身家大約3700億 即係37蚊？

支持誠哥 寧願做樓奴 都唔會做中共隻狗

句句 擊
中中 共

中共最缺係個腦同錢，偏作李郭有晒兩樣，但中共就係得唔到
如果李郭肯漏少少身家做金主，資助義士，幫助西藏同新彊，我諗中共亡黨都唔掂

Global Antichinazi 前哨戰！！！！#birdfoldingchallenge

幫推呀！！！行動po推唔到呀！！

佢84 年唔夠實力

我誇張左....咁1%

好擔心誠哥呢排會突然逝世

李生應該出面去傾下"租借法案"喇.呢D先係實事.

支那咁撚玻璃周身都要害啦

#929GlobalAntiChiNazi

唉，sad but true

至少付出大半生去供果層樓，同埋平時超市買日用品，野食

起碼收我錢果個老細係同自己同聲同氣先，咁我做奴隸都做得甘心d

Push

李生去傾租借法案嘅話,肯定會有飛虎隊2.0版出.
香港SDU只係鳩流.

黃絲瓜

//香港區中共前全國政協委員劉夢熊9月17日對美國之音表示，李嘉誠現在可能成為了中共進行「鬥爭」的一個對象，北京可能希望通過「炮轟」李嘉誠把香港「反修例」民眾的不滿從政治層面轉移到經濟、民生的層面，來減弱香港林鄭月娥政府和中共政府受到的壓力。//

仲想拉落去經濟到
而家講緊派錢都係去買gear
連黃既中產都開始唔介意攬炒

富豪中係得佢腰板夠直

咩人聽咩嘢啦 咁大反應即係知道自己衰 又要撐

唔一定要自己一個攪
連埋班華人富豪一齊攪就可能成事
爭取自治 成事比最多比你似神聖羅馬帝國咁
每個都係選帝侯 輪住做 總統
最起碼有權有勢

底個浸都唔知有幾多

可唔可以咪再po大紀元

李嘉誠係香港江派代言人
用呢個角度就明佢點解出黎講野

其實佢都犧牲唔小 話就話佢91歲

但佢仲有成個家族老老嫩嫩

即係成個李家都要同中共對立

推

其實政客而家最有用同最需要先係哩個角色...攞resource negotiate爭取最大效益
但係諗深一層就知而家嘅「政客」有幾咁廢...真係同財演一鳩樣

支共真係好撚小器

SORRY ..我打字個陣求其打多D 0 諗住誇張D

台灣郭台銘係支那開血汗工廠同中共齊齊壓搾大陸仔
幾多人係富士康跳樓
同埋有大陸仔話郭參選係為左係大陸撤資同中共DEAL

供樓供幾十年 都起碼有供得完嘅一日
但如果做中共隻狗 一世都係狗 下一代都係狗

你個論點篇文都有講

笑死我

誠哥救下香港啦
當年你成功嘅一切都係呢個社會畀你，當回饋香港幫下手救亡啦

誠哥都算係咁
其他有錢佬一句聲都唔敢出
而加講下人話就俾人鬧
中共真係方丈來

2千億身家捐10蚊,多撚謝

咪傻啦
如果佢代表既係反習勢力
反習贏撚咗一樣會當香港人係condom，全部清算

37億貪左啲wo

從鄧小平到江澤民再到胡溫，個個畀足面誠哥，個個都專門同佢會面

到習總+CY年代，中共反轉豬肚，誠哥醒目，一早走資去歐美

Tui

爸爸

我諗佢已經落晒order. 佢有咩事相關既人就會做野

831逐個捉

上面係政治操控經濟，唔跟世界規則玩，誠哥都搞唔掂

而家仲想用呢套擴展全球，鬼佬睬你都有味，英文都講唔掂想控制人

坐咗幾耐？

王子軒係你邊個?

香港人又有邊個唔係受壓迫先走出黎出聲
冇人話要封佢做神
但佢係呢件事上做左正確決定點解唔可以讚下？
因人廢言？你熱狗黎？

反對暴力，包括語言暴力
一句收班垃圾皮

佢做左100件錯事做一次好事
就認為要讚下?
我屌班鳩毛最落力竟然被人話我係鳩毛

ok

香港人好慘 30幾蚊

【LIVE】消防處回應831港鐵太子站事件（19/9/2019）

支那國家主席黎香港都要搵誠哥見面
政法委？你邊位？

誠哥應該要集結潮州佬去打擊福建佬同埋土共鄉黑震家聲都要啦

小學生，識撚玩經濟咩？ 有錢佬都唔比面

林保華表示，李嘉誠深知他這些話可能帶來的嚴重後果，但還是說了別人不敢說的話，這是91歲高齡的他，「對香港最後的回饋」。

最後既波紋

玻璃心

崩口人

誠哥

傻咗？
郭台銘係國民黨榮譽黨員
邊個同你直線抽擊

US Army picks new 'army greens' uniform with World War II look to reinvent its image

誠哥唔錯啦
肯做坦
比魔法師輸出

馬雲走唔甩啦.

拿佢無出聲幫香港或者睇好香港啊，佢只係話你再攪香港香港就玩撚完，如果你信佢眼光，佢連香港資金都走好多，所以佢其實算係睇淡香港。

不過佢係講返D公道話，中共咁樣攪係唔岩既咁囉，然而都係無心做D咩。

誠哥一笑置之

最強黃絲快d出錢救港

其實可能係超人收到風或者估計中共想卸d嘢落有錢佬身上, 所以講定少少嘢, 依家普遍香港人都覺得超人係忠忠地嘅奸商, 中共完全轉唔到視線. 如果佢好似其他人咁割席, 示威者可能真係唔多唔少去搞下佢

都講咗佢抽中共水同勁反共
你哋又唔聽

都好過冇講既

冥王星返嚟

我又想槍斃馬克思

Fuck this shit I'm out

眼見一大堆年輕人 仲去喜茶 炑八...最基本經濟制裁都做唔到 點對得住被捕人士？點對得住死去義士？

咁簡單都做唔到 你有咩資格去光復香港？呢場抗爭既失敗就係因為你唔團結

全部同我加以下Fb 有巴打已綜合哂各區黃店 有埋apps地圖 推己及人

兄弟爬山各有各做 只有團結才能戰勝邪魔

係我就唔忍啦

誠哥幾時出手

當佢底個浸加埋係十倍 即係370蚊？

誠帝君主立憲

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

請到一個手足食飯

誠哥係長開外掛既坦角
自動回血未驚過

人之將死 其言也善

馬雲根本唔係走佬 係被退休 由黨接收資產佢咁既性格會咁後生裸退？

Btw 佢本身就係個on9仔 都係靠共產黨先做得大

殺撚左成億中國人
但班中國人仲要繼續盲撐

And this be our motto: 'In God is our trust.'
And the star-spangled banner in triumph shall wave
O'er the land of the free and the home of the brave!

yes

深藍開始亂嗡話反送中係地產發展商背後泵水
真係好笑

太子冤魂索命, 搵的死警犬黎索就岩啦

石實表示，李嘉誠引用「黃台之瓜，何堪再摘」，意在表示：香港主權移交大陸後，港人的民主、自由不斷被中共剝奪，現在中共又想利用修訂香港的《逃犯條例》，將所謂的違犯中共法律或其異見人士引渡到中國受審，這等於又剝奪了港人的法治，如此港人已沒有任何民主、自由以及法治，中共把黃台瓜「摘絕」了。#

咁中國唔靠殺戮同謊言,又點樣可以維持得到呢?

有錢佬有錢會唔搵？
誠仔老早就撤資
擺明睇淡中共/中國
人都走左 當然可以放心講人話

[爭25000簽啦！」

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

根本係支共太垃圾，人類文明倒退
正常人冇俾支共鍊住春袋都應該出聲

64嗰陣買錯

香港首富都企我地呢邊
仲有一堆人話雨革2.0 就嚟輸

開頭仲覺得李嘉誠講野好搖擺 買兩邊咁
睇埋篇文先覺得原來誠哥咁堅

香港只有 兩條出路 ~
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！
一定要每年不斷加辣，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員或國務卿！
身處歐洲和日本的手足，請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

人哋一早醒水走晒資啦，你有你屌，我有我啲資產喺海外

義憤民誠

當年就係巴打寫 勁x10000000000 有錢？

嘉誠

由佢回應政法委講多年來已習慣莫須有的指責呢句，佢已經表咗態

支共最想全面入侵 逼把香港富商賣資產畀支資 屌李生同講土地收回條例只係籍口

有強姦無焗賭

咁我估你零八年都仲支持緊中國隊

唔好覺得自己係預言家為你獨尊
你夠膽講你一出世嘅時候就不滿中共？

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

SORRY 由細到大都反共唔似你咁有愛支心

睇你似想含李嘉誠條撚多D

誠哥冇買錯邊過
照咁睇
佢算唔算已經唔睇好港共中共

人之將x

講野變返個人了

誠哥你絕對可以為香港人贖罪
就係用部份家財全球徵兵
自己成立一支僱傭軍又得

我連識都唔識佢
我講呢幾句嘢佢會比工我開？
可笑
同埋你話你一出世就反共 咁你依家攻擊啲後來反共嘅人 有咩用意？
完全違反兄弟爬山各自努力

戇鳩
玻璃心咩
咁都擊中要害

大紀元 不了

誠哥真心有遠見

坐左監誠哥就會後生d?

話時話...
對誠哥嚟講...將支共推倒重嚟先係對佢家族最大利益...
secret咁support 就算買兩邊我諗佢冇理由唔識嘅...不過...都係嗰個...唔夠多d最好可以直接比到最勇武嗰班買裝~~~

李嘉誠！！ 對你十分支持！！

共匪係黑社會

大哥誠
有錢佬個個都知道

難怪誠哥走咁快
咁多民營創業家被人抄家
有少少腦既都走啦

現代司馬㦤

誠哥 臨死前 做番一件好事

名流千古

赢盡曬

圍爐文

成地精未？

普世價值 vs 中國價值

買個島俾香港重新開始啦 佢匿名捐錢俾義士打官司都悼悼有餘

但係佢好鐘意自己鄉下，成日捐錢
分分鐘成個汕頭有一半係佢出錢

證明中共係幾仆街

老一輩從骨子裡都覺得中國係自己嘅根
無論中共點迫害佢地
佢地死都覺得自己係中國人
自己唔脫共 人地想脫都唔比

因果由國，容港治己；光復香港，時代革命；五大訴求，缺一不可。

其實啱一半，佢間阿里巴巴其實都唔係佢，佢只係中共家族代理人

如果間公司係佢，你估中共會唔會批准養到間公司咁大，全國玩taobao 支付寶

人之將死其言也善

集中火力
今次係政治問題 唔係經濟問題

正想講呢句

香港智者，笑到最後

班生番點會係誠哥果皮

咁多年嚟喺香港人手剝奪咗咁多嘢
捐1%都唔過份

//北京可能希望通過「炮轟」李嘉誠把香港「反修例」民眾的不滿從政治層面轉移到經濟、民生的層面，來減弱香港林鄭月娥政府和中共政府受到的壓力。//

收皮啦，提起經濟民生仲嬲d
都係正苦班撚樣放班支那狗落黎搞事
唔洗諗住卸膊啦

低等人形物種個視線永遠只係眼前幾粒米，邊睇到上面一舊大水準備紥落嚟咩

係供完 係永久擁有
中共 XX年後收返 姐係租

中共唔搞佢, 可以搞佢d 子孫, 點會冇包袱

自由 包容 法治=暴力, chinazi's standard

原來包容同法治唔俾講，早響啦
前面建制派炒曬車，兩樣野日日都講

間屋連安全房都整埋，真係好有遠見

誠哥幾粒仔係咪都唔再留係香港啦？

咁個廣場下場點

200萬人分3x蚊

［核彈］新疆校長即將被處決 聲援新疆係新戰線

#929GlobalMarch
#929AntiChiNazi
#StandWithUyghurs

支持誠哥買黨鐵

【歷史 學術研究】美軍WW就有火魔法師！！

其實中共批李家成，同批香港人一樣，聽慣啦！大陸邏輯香港人係好難理解！

想問馬雲發生咩事

本身高盛，長江同董建華夾份
之後踢走高盛，長江同老董個比例大減
變左一半係國企先開得返工

個廣場就係北京中南海隔離

人人都是李+x

絕命詩《黃台瓜辭》

誠哥用絕命詩，係咪代表佢都豁出去?! 不自由毋寧死?

呢篇野過度解讀啫
會考式答題作文

其實唔一定要出聲
但佢出聲應該都真係忍唔撚到個政府
我係度諗
不如搵次專做神
狂吹誠哥 迫到佢唔幫我地唔得

郭台銘已經退左黨啦。

佢退黨都只係為個人利益
唔關抽唔抽擊中共事

俾多左

郭要睇定d先，總之台灣要頂住中共最好入選都係english

佢交俾大仔之初已經買賣Orange
一早玩緊外國資產套利(2000年)

但香港3g 投資失利 加上當時仲有幾年換班子 唔係當奴治港佢已經有意想撤資去外國 我估係推十大基建 賣日出垃圾城果陣已經計緊數
(2009～2011年)

佢買英國果堆電訊 能源野 一定早幾年做哂research

到佢想賣百佳 合長和 賣大廈果陣仲已係實行緊 即係李地主早我地一般人做行動六年已經計緊
(2015年支那股災 2018貿易戰)

2012年果陣佢應該一早走左大部份
到我地2015年得知果陣已經太遲

可能反效果

點樣反效果？
我覺得佢係睇唔過眼
不過未有位俾佢大力加入場運動

誠哥係政治家同企業家
手段如何不係重點 重點睇局勢睇得好清楚

中共搞長和系 其實不難

可以點搞先
誠哥都唔怕佢先會出聲啦

誠哥咁有錢 買支海空軍部隊比香港都仲得

誠哥
俾錢我買紫裝
我代你打仗

其言也善
希望誠哥係真長壽

好多地產商今次都有助攻

利申：冇得FC

之前啲藍絲成日話示威者收美國錢
依家突然轉哂口風話佢地收李嘉誠錢

誠哥哩代人係有免死金牌嫁，論輩分功勞雜種見到都要揸過爬，開放改革無誠哥啲柒頭仲食緊樹皮，加上撤晒資怕撚咩。

吹到爆 曲到圓

由689當政果陣已經搞緊

算係習狗老豆輩

係，我好有印象當年買orange時好哄動，到佢賣百佳時好多人追問佢咪撤資，佢一直堅持話只係業務調整，佢話會一路增加其他方面嘅香港投資，然後一直低調賣嘢。直至呢幾年先有人再講佢轉移投到英國，但有留意開外國經濟嘅人其實早十年前已經知道誠哥已經將個重心由香港轉咗去英國。